尖沙咀omakase疑似支那人扮日本師傅

港 人 放 飛 機 ，日 本 小 店 空 運 食 材 變 垃 圾

扮完日本人再昆客飲酒
劣根性

放飛機係仆街 冇人否認呢樣嘢
但係會唔係有人見到你疑似中國人扮日本師傅所以怕食食下舊飯爆炸先臨時縮沙
係咁撚慘返日本囉
呢六年咁撚委屈你 阿日本師傅

做中國人咁失禮你？

推

香港人不值得擁有
快回日本吧 香港好危險喔

支那豬黎 有冇睇架你

香港人就真係唔值得支那偽日本師傅啦屌你老母

尷尬囉嗰邊樓主見到有人留言懷疑係咪廣告
即刻掉gif岀嚟

有料嘅使撚上連登賣廣告咩

好的東西 香港人不值得擁有

香港人係食唔慣咁平既野

我咁樣講都曲直難分？

睇隔離po有留言話得兩個可能性
1. 佢去過支那 逗留時間好耐 唔記得日文點講
2. 100% 支那人

On9打手

Fb 條傻西懶係正義撚咁

保持2秒距離

唔記得點講日文都諗得出

香港其實勁多呢類餐廳
只係無人篤爆姐

好撚多日本高檔野都係100%大陸人開

你食落發覺成千幾幾千銀食落d 野好唔對路果啲就九成係
不過總有好多錢多既香港人覺得比貴d 食就一定好食，催眠埋自己

香港人財富真係厚撚到疫情玩多十年都燒唔哂
如果我識做飲食一定轉行賺到笑

日本人100%英文有口音
條友扮乜姐

開名唔該

最撚古惑係出文個撚屌 要起起佢底就真

日本師傅都有得扮 中國人仲有乜嘢唔可以做假呢

做咩唔認中國人！
係咪可以報國安？

睇個menu就可以100% sure成間鋪係一個日本員工都冇既

見食評18年已經有人懷疑係大陸狗扮

條撚樣個原post 啲留言個個都話要去幫襯，有一個叫其他人小心就比人㩒住，𨳒佢老母真恐怖

國安熱線幾多號？
懷疑有中國人參拜靖國神社

原post我唔估
但你覆緊嗰個著名五毛黎

其實係咪日本人，對答幾次已經知，佢咁都仲要扮

支那人扮日本人
比垃圾食材香港人
昆客飲酒 嚟到啲酒變水
你班支那人真係唔好怪咁多國家嘅人都咁撚柒憎你地 罪有應得 早日死亡

日本人扮大陸人阿嘛，好耐啦

含淚謝巴！

𨳒佢老母已扑！

日文英文對照餐牌

中國人賣日本野，大劣違反國安

漢奸黎

日本關東支那山東師傅

日本師博咁樣做有無犯國安法

流到

笑死

lm食花生

好撚柒間野

我草你媽, 漢奸, 身為中国人竟然裝日本鬼子, 真不要面, 對得起你們中国同胞嗎？

又中又日
日文又錯
咁簡單嘅日文都寫錯 日本人開

開名

個menu出哂事

餐牌衰過m記

日本師傅會同客人投訴其他客人都已經覺得奇撚怪啦..

雙重國籍要打靶
洩露機密死全家

佢大撚鑊

推呢個

中日夾雜，日文又九唔搭八，呢D假師傅踢返去支那啦

香港太耐，唔記得點樣寫日文

推 又想屈我地

啲日文一定係香港人寫

利申：毒撚

幫佢出名啦仆街

42314

日文海膽叫ウニ
咩叫海膽杯
我住日本咁多年都未聽過，有冇巴打可以指教下

倫敦因近年市場興「文化多元」，中國餐館又被中國人大量做衰，於是多了日本餐館。

在市中心的日本料理，金融精英和政商影名人光顧，多日本名牌直接來開分店，菜式精良。不過周邊地區，由於貼近基層，倫敦移民人口，又哪來這許多日本人。倫敦的英國人是不會一窩蜂的做日本菜生意的；而最盛行向外流移、又喜歡做飲食業的亞洲人口又是哪國人？這樣一演繹，眼見日本餐廳越多，不免越令人擔心。

這次在倫敦北邊的Golders Green，有當地人士招待，在大馬路進了一家「日本料理」。門口一張很大的海報，附有照片，標榜廚師是有名有姓的日本人。一行人看見，滿心歡喜。

但我在玻璃窗外稍一駐足，發現該料理店內之女侍應，亞裔，雖人人穿和服，卻衣不稱身。復見各桌顧客，雖有幾桌白人，唯桌面杯盤狼藉。牆上一張大壁畫，油彩畫着很大的富士山，筆觸極為粗糙。我已經暗吃一驚。

但東道主已經推門進店。坐下來，餐牌每頁用透明膠套，由穿和服的女侍應一疊推過來。我不敢造次，隨便叫一碗野菜拉麵。其他人各自叫壽司。

店內看不見日本師傅做壽司，即壽司在廚房內準備。壽司先上，不知何故，還加送一碗白米飯。

白米飯不是秋田珍珠米，一糰糰黏着，一看即知是幾十年唐人餐館用巨型電飯煲煮的那種。此時我開始掀起桌布，觀看桌底。同行的友人問看什麼？我說：我想看看桌下有無一隻痰盂，發現竟然沒有，可見這家所謂日本料理，在這一點，體現了明治維新精神。

匆此快餐，具有九龍深水埗或蛇口大嫂氣質（我沒有歧視單一某地）之女侍應即過來收碗盤。我叫的野菜麵一大海碗，未敢喝湯，女侍應即用來權充大盤，將紙巾、青豆殼、食剩的壽司卷，嘩哩嘩啦集中倒進去，如高投彈般，還略濺出幾星湯沫。

此時，修養再高尚之本人，也難免略皺眉頭。

我說：我尊重文化多元，不過只有中國的火鍋店或香港旺角的夜店之類，心急的侍應收碗盤，方如此壯觀。即使香港許多假日本菜館，或因日本曾領導過香港三年零八個月，香港人也不會這樣收攤。

友人事後孔明：怪不得，見到那碗飯的賣相，就知道這家店應該是某國人開的。

我答：也不見得全假，至少那個電飯煲應該是日本的Panasonic，雖然進店前我看見海報上的那個聲稱叫山田什麼的日本廚師的那一張標準照片，不知是否本人偏見，覺得有點賊眉賊眼，像手撕鬼子電視劇裏的臨記。

諗起19呢篇文

其實講到尾，都係因為人既貪慕虛榮心先造成哩D情況。

返嚟香港同呢位日本師傅重新學過日文啦，小心講兩句就話你錯Grammar

bb時比拐左去支那咩

母語都會唔記得
諗果個真天材

條撚屌唔俾人留言啦

去大灣區開啦, 返乜9日本

諗嗰個係小弟

比驚炒車嘅連登仔多個選擇，另一個post係咁講吓小心炒車

咁快驚玩大咗

係支那住耐左連甜品嘅日文都唔識寫個師傅cbj黎架原諒人地啦
人地連google translate都上唔到 做唔到proofread架

應該係想幫手推下，點知俾連登仔又玩爛左

上

以為又係髮型師

香港人最鐘意排隊食野

踩港撚又炒車

我試下改返499，應該係：

× 前菜 ぜんさい

○ 茶碗蒸し ちゃわんむし

△ 握り寿司 にぎりずし

× 吸い物 すいもの

× デザート でざーと

一隻字計佢0.8，都幾十蚊
9成9個大陸（香港）老細慳皮

姐係openrice差唔多2百人話好食個d都係打手／食開屎?

抵制紅店

咁我搵日去食下，問點解menu錯哂
499我仲食得起

個乜鳩CORUM肯定係打手玩搏同情
仲話乜鳩100%空運...
勁多人都話臭

佢地會話無炒 你放飛機就係唔岩乜乜乜
或者你唔食屎點知佢臭之類既言論

想嘔

又係支那人

巴打俾499我講唔鹹唔淡既日文俾你聽啦
呢排失業呀無謂益山東師傅

不嬲 OpenRice 用處只係 shortlist 邊個區有咩食
如果有埋菜單就順便睇埋價錢
其他資料就算鳩數啦

屌

台灣老婆寫架，咁啱日本人老公又無睇到

我印象中味道就唔差嘅... 但同一價錢我唔會食佢
佢嗰陣話因為有白子/ 同埋啲乜乜蝦嗰啲食材所以就咁貴，特唔特別我唔知但真係唔啱我口味

請開名

講真 OpenRice 啲正評好多都應該係假
以大角咀為例 OpenRice 最多正評果幾間都係好撚伏嘅
我諗9成9買Like

踩完香港人
再踩台灣人

much better!
You can thank me later

真
勇者放題塔都好多正皮

屌你啦 餐牌日文錯 師傅會唔理唔知
你鳩up都有個譜啦柒頭

叫東海堂寫都可能易明D

LM

openrice d所謂食評,食餐飯邊鳩度有心機作大咁篇文.
仲有d濕鳩餐廳,開左唔夠幾個月就過百個食評..真係個個咁撚得閒咩.

曲直難分

佢係pr
收咗錢唔通話唔好咩
會畀人告㗎

笑撚左

邊撚個寫餐牌你又知 你係老細個仔定伙記呀？

日本壽屍師傅操流利普通話

香港人真係好慘

499呢個價係日本已經可以係5星級酒店食平既壽司set

Btw Omakase唔係無係無menu既咩？

追下post先追擊我

靚抽
亞洲人個名俾支那人搞臭曬

巴打你都係唔好返嚟香港

OpenRice 只可以參考佢嘅負評
其他一律無視就得
最重要係，去到餐廳門口再feel吓有無伏

唔識日文都睇得明

佢無寫用乜材料 算唔算無menu

感謝呢位kol 曲線揪擊

Sorry 最憎支搵那人 一時火遮眼

推爆佢啦 炒車咪過嚟食囉最多
但係絕對容不下打手、大劣人嘅言行醜化人地文化

台灣人老婆嘛

作故仔作得好撚假
我識所有嫁比日本人既大陸人/台灣人
都係用日文溝通
唔會係用中文

而家咁多人出黎踢爆,好撚柒

司空見慣啦！
好多支共人假扮日本人喺外國開壽司店

Errrr 唔知
我少見識，可能日本會咁寫掛

不過個menu 位都未對齊就賣咁貴

同埋,日本人會係個客面前投訴其他客人呢樣先最撚奇怪

上邊咪有食過嘅朋友護航囉

話台灣人老婆係侍應呀嘛，原來日本人娶咗個台灣人老婆連日文都唔記得點寫

推到強國人見到
做中國人好失禮你?
返強國比人排斥啦

認同
台灣經歷過咁長時間嘅日治時期
好多上坐年紀嘅人都識講日文
呢個幾似作故仔

你又知 on99

因為呀師傅太愛台灣人老婆，同埋太尊重香港人文化

所以都將日文同日本文化都忘記得七七八八，淨係記得點樣整壽司俾大家食，呢種日本武士道精神值得大家學習

返左，成日出街食日本嘢俾人話我挑剔

Btw 壽司郎某啲壽司幾好食

我唔識日文冇睇佢寫得啱唔啱
就係分享下我食過同傾過幾句咋唔係要護航

咁又唔係個個日本人都好禮貌
有d本人係香港開餐廳個d慣左地道都好直腸直肚
廢事炒車 再觀望下先

手足黎!!!

有冇同阿台灣人老婆傾偈呀，分分鐘同佢講台中嘅西門町好好玩，佢都答你係呀係呀

其實好多連鎖店廚房切魚生既都係支那仔

佢篇稿擺明鱔稿
仲要個po唔俾人留言

其實都唔係禮唔禮貌問題
我睇左佢篇野幾次..覺得唔太合理..
anyway,如果真係炒車..我會去食個lunch..

依家嘈大左實有記者去訪問下
到時就開估邊個炒車邊個拎出黎鞭
依家就梗係cap定圖做材料

推下等多啲人睇下

有花生食

好撚煩呀 你隻blocked user
佢黃藍地圖都冇見到
不過可能係你啲手足 藍絲狗

仲唔夠多咩 唔止壽司
乜狗屎垃圾都係

要分析邊面啱好簡單姐
呢度有冇食野高手、omakase廚師至少憑openrice啲相簡單分析下啲環境、擺盤、食物……係咪合理先？
當然如果係支那人造假咁痴撚線，最好都係落場放蛇出report影相告誡下其他人唔好食屎
一係推post推到等蘋果放蛇
上面個啲話咩咩朋友用日文同師傅傾計傾得好開心就算鳩數啦，完全冇fact check基礎可言

X2

最大問題係sell酒個d問題
如果係咁既情況日本人都要屌啦

成個689咁撚樣

件事只有兩個結果

1.真係日本人，但個Menu真係老婆寫(其實都好低可能，有乜理由自己係日本人自己唔寫個Menu)

2.大陸人扮

結果係1既話咁就恭喜晒佢，間舖頭啊一定排隊排到仆街

如果係2，提早收皮啦

多d日本人做既舖唔會點標榜咩
日本人做日本直送乜乜乜

日本唔會逼客人落酒

幫佢諗埋理由先
師傅前職做男公關 慣咗落酒

邊度都有人偷呃拐騙
但佔大多數一定係支那狗

第一點唔太合付日本人處事既態度
第二點比較有可能

係都有Ching 話炒車

比多幾個選擇佢哋提防炒車

sell酒呢單就side story,
我主要覺得係fb果個人話個師傅同佢呻俾客放飛機呢樣野好奇怪.
師兄睇多幾次..佢fb既原文..你代返入個場景..或者係我怪錯好人.

Ching 保持兩秒距離

會有埋身份證睇

你啱
Btw Ching 保持兩秒距離

其實淨係依一單都夠屌爆佢老母

Up

似足鱔稿

都唔係講得好毒啫
希望訓醒有真相啦

如果冇炒車 我日日openrice book佢枱
再放飛機

間舖係咪有幾個師傅？

Ching 保持兩秒距離

大佬你睇openrice啲comments就知除左打手之外其他人都係屌到仆街啦。仲有啲扮中立屌一兩道餸或者service但係其它嘢就陰啲陰啲係度讚

有幾個師傅都無炒車
一個累幾個
證明間野的確係有問題

er..我覺得似囉.
呢d文既行文流程..其實都熟口熟面...
萬一真係炒左車,我諗唔少巴打心存歉意,包括小弟.
都會去食返一餐半餐..免得個師傅又思鄉發作..

唔記得母語可能性係零

痴撚線呢幾年呃埋呃埋幾撚多錢
難為咁多人貨真價實開餐廳
賺唔到錢要執笠

其實都覺得係扮日本人架啦
支那狗做依d野都唔係第一日
覺得香港人依十幾廿年
比班撚屌呃到透 精神緊張度乜都唔會信人
以前有人話唔見電話叫人借黎用真係二話不說
依家都要諗諗先⋯⋯

有冇人覺得篇文好健吾

好的東西香港人都不值得擁有

我之前已經講過利申,我未去過...只係覺得篇野有懷疑既地小心求證.
但前面有人話係兩公婆做..老婆台灣人..師傅係日本人.

yes..繼續保持兩秒距離..

條友假膠黎。。。你追埋佢之後覆個啲

多謝指正...

我唔高手，但正常諗成二千一個頭食麻醬撈墨魚仔？個茶碗蒸求撚其到，高級嘅真係會擺靚個蒸蛋面，見D相食物唔似二千一個人嘅級數，今時今日白子，鮟鮟肝並非甚麼貴價野，海膽用富美丸都係五百一大板（睇相佢唔似）其他魚生就大家心照啦

有時食物味道會比個價錢呃咗，有啲人會覺得比二千食個飯點會唔好食？

咁都仲要保持距離
Openrice 果幾個劣評幾咁有血有肉
內容都相當吻合
你諗吓你食一餐飯要食到幾嬲先會嘥時間寫一篇野警世

咁撚多同師傅傾計
同個d咩個朋友係個度做 知內幕乜乜 差唔多鳩流

我有朋友去過，話嗰個師傅淨係講咗一句日文，

我朋友用日文問係乜嘢呢，師傅扮聽唔到，之後又用普通話答話因為尊重香港人所以佢舖頭唔講日文

可能係真係咁呢，日本師傅入鄉隨俗淨係講普通話

但有可能係一講日文怕俾人識穿

真

淨係師傅態度我100%肯定佢唔係日本人

利申：omakase副廚

係咪講緊我

你有無睇哂

廚師發板唔一定日本人就香/正啲
唔少香港師傅都唔差

我年幾前都食過，印象勁差果陣我1點幾搵地方食lunch 打去問有無位佢話有，去到bar枱full曬既叫我坐收銀附近張枱。之後叫左8xx個omakase 點知佢一次過好似set lunch 咁出曬比我 唔係一舊舊整 都算 仲要每舊都加同一隻奇怪sauce係舊魚上面 我同佢講可唔可以唔好加果隻sauce 我食唔到魚味 佢堅持要我咁樣食 最後我無食曬比錢走

係

舉一反三

我好真心㗎，我有朋友之前食過有懷疑過

我都好想知道真相

乜而家啲pr咁落力嘅

係咪有pr套餐
市道差唔落力D無得撈

原來仲有5個Comment
但樓主已經係1月6號留言屌 今日先黎幾連發

係啦係啦
未知 就唔好講到知咁

咁巧合

首先..案發..一入門口,發現師傅既舉動有疑
原文:甫進門，二見師傅便用英語連說幾次「謝謝你們來」，覺得奇怪，問個究竟。

打多幾句招呼,有幾撚奇怪...呢度我已經覺得唔合理..佢又話同個師傅唔撚熟..唔撚俾個師傅迎客果陣都係咁架..?

繼續原文:二見師傅嘆道：「香港人啊...真不知道怎麼說。好像昨天六個人訂了位，結果一個也沒有出現。你來不了沒所謂，早點跟我說可以嗎？為了保持新鮮，我的食材100%都是從日本空運來的。
「在日本可不會這樣。我逐個致電他們確認，有些說『來了來了』，結果還是沒來；有些人聽到我的聲音，便立即掛線。

6個客同時放飛機,加上而家有限聚令,即係最少3 pair客啦..3pair一齊放...er..係咪師傅你得罪人呀..?

「來香港六年，是時候回日本了吧...」

呢句野都幾撚中二病feel...

代入下就覺得成件事好撚奇怪...

駁唔到

我想問吓亞師傅話俾你聽食材嗰陣時係講咩文

英文定普通話定係日文？

但佢要扮日本人

功夫夠料唔使扮LA

海膽杯突然用返中文

笑撚死 6號開嘅post突然今日先彈3件出黎洗底

同呀師傳講， 線呢支話 墜呢磨 抹之絕爹話 阿呢媽些

答案就會呼之欲出

你似多

Default 就係咁既野有咩好標榜

尷尬

件事真係峰迴路轉

要起件支那扮師傅底有幾難

屌你老母真係笑到我仆街
做打手都專業小小啦

1823 個垃圾app幾時開番 好撚煩
聽日想call 人check 鋪

點解嘅

明棒暗踩黎識玩

唔知上邊嗰啲對話係咪用日文講出黎定係用普通話

如果真係有師傅咁樣同我講我真係覺得佢痴撚線，你老味我嚟第一次食飯，個師傅做乜尻？

仲要聽完仲要好感動幫佢出篇文，如果唔係廣告原post應該都係痴撚線

係咪同某政府機構同一間pr
24小時mon住連登

個師傅可能有讀寫障礙呢

日治時期1895-1945

多謝呢位朋友又幫師傳提出左拆解方法

同意
食評純文字討論係無參考價值
食幾百蚊一餐相都無影低張?

先唔講日治年期
(你唔比個d上左年紀既教仔女講日文呀?)
個logic都唔係咁啦

刺身六點 都無LALA用繁體.

日文ー＞”点”

結論只有一個: 假日文MENU

食幾百蚊一餐就要影相咁都幾唔得閒

個餐牌係台灣老婆寫㗎！

上邊有朋友提出日本老細可能係讀寫障礙

佢係講完日文之後再用好唔標準嘅廣東話講一次
因為佢講 “新閪池魚” 我load左陣，所以記得
好果真係芝麻人扮我都蝕得幾甘
仲有開左支金箔sake, 佢老婆仲話咩奧巴馬都係飲呢枝

香港都大把人識日文添

但個MENU擺明唔7識日文

依度係香港喎 連鎖店貴少少既都有人打卡啦

半中半日真係睇都唔撚洗睇
荃灣有間係日本人做既全撚部都係寫中文
最多咪日英/ 中日英三行/ 英/中/日
中+日/英 真係得支那/東海堂/唔識日文先搞d咁既野

老婆都要落場做樓面

我依家諗住聽日錄音打電話問佢哋師傅係咪日本人
如果佢答係 就1823call人話誤導性推銷睇下中唔中

下邊個留言都打手味好濃烈

不如話個師傅文盲 經歷過戰火既璀殘 苦練廚藝 來港創業 點知比人放飛機 仲被屈支那人 香港人集體欺凌個師傅 師傅係時候要返日本了

openrice大把 自己去睇

我又引用返佢原文
(後按頭盔Mode：本文不是食評，我也不認識二見師傅，更不是甚麼食家KOL，沒可能收錢替他賣廣告。我很明白食物好不好吃因人而異，我覺得不錯不代表你會認同；書此文目的只望能喚醒一點同理心與責任感，別再放飛機了。🙇🏻‍♂️）

佢話佢唔撚識個師傅,但佢寫撚到好似同個師傅好撚熟..連人地想返日本都同佢講..

如果真係有人放飛機,咁ok,咁係我地小人之心.sorry..sorry sorry

但如果條仆街老作仲要屈鳩香港人.呢樣野就唔可以就咁算.

就算有人話..屌..大把香港人係咁..但一單還一單,事實同老作大家都要清清楚楚.

我既睇法係咁.

第一張圖出撚晒油係咩料

奧巴馬飲過你就唔應該飲啦

佢啲飯全部都係濕同暖嘅，我唔知係咪咩特別做法，食落覺得幾好食就無理到我個閪口

800蚊?

Omakase幾百蚊已經係低價叫好平

諗起Trump訪日, 安培帶佢去食sushi之神, Trump唔係好鐘意食停手, 安培搶住夾埋佢個份

印象中唔止

個擺盤真係扼得下人既, 間唔中食一次貴野個d真係唔識分.

日本人邊有文盲架，等我黎

師傅從小就喺日本做一個頂級嘅壽司師傅，點知經歷過福島地震洩漏輻射，影響咗記憶力，所以唔記得點樣講母語，因為重新學識一個語言比較容易，所以選擇咗普通話。

喺學習普通話嘅過程中識左台灣老婆，然後一齊喺香港開始我媽家姐既美夢，點知比香港人係咁放飛機，仲屈佢係大陸人，黯然回鄉番到山東安享晚年

係日本Omakase 3000 yen lunch set 香港真係唔會去食. 留返d錢買機票好過

我係窮撚，對唔住

唔洗比突醫藥費咪算你係咁囉

福島核事故受害者, 慘慘幅射Omakase

香港人傻錢多咁撚易呃

果然，好的東西，香港人都不值得擁有。

但正正常常一舊壽司 又濕又暖係搞乜撚

真心我都唔識分, 所以唔敢係香港食

日本食懷石係好精美, 但一口一件真係窮撚唔識欣賞

來香港六年，是時候回日本了吧...

來香港六年，是時候回日本了吧

支那狗扮日本人咁好 我真係不值得擁有

來香港六年，是時候回日本中國了吧

唉屌又一單香港人比人撚

留夠7年拎HKID

在日本可不會這樣

想問Facebook 條友close 咗comment？
佢開埋marketing page 都唔知close cm係大忌

在日本吃的可也不會這樣

日本跟本開唔到舖

咁又黎香港 我見Facebook有留言話來台灣吧

好想覆佢大陸人係唔可以申請移民台灣

仲有為咗籌錢開鋪完夢，
所以做過男公關太敬業有職業病
所以以家會幫客人落酒
為咗客人健康仲會溝淡D酒 可算用心良苦
做生意都講良心

可能佢睇到連登有po,知道奶撚左野

啲人教下一代講嘛

不過想講我喺日本都食過壽司啲飯係暖嘅...
我真係唔識

係咪封左留言？

我想入去求證都唔得，表師傅清白

可能佢老婆真係台灣人...向華蛋都係咁啦

透過師傅手溫等你感受佢制作食物既堅持、專業、認真

希望快d有media 實測報道
想睇吓有幾荒謬

佢D手指都夠仆街啦

我想搭單問吓
究竟「鮨」係點讀
我見大部份人都係讀「脂」
點解我成日覺得佢係讀「其」？

見衫污糟過我樓下個叉燒佬

見到都唔開胃

推上報

係呀
條友開埋marketing page 都唔識PR
淨係識埋啲垃圾theory
冇機會俾你幫師傅洗白啦

向華蛋
我笑點低笑左

搵左D得意野

Sushi

點解見到仲有啲人可以留言

有個人留左呢個post 既link

兩登共識:蛋=強

私人醒啖黑松露俾你

Quote from 佢寫既野 我的KOL出事了，怎辦？不管你如何慎而重之地挑選你的Influencer﹐總有些事情是意料之外的。愛上第三者﹑被發現偷圖或P圖等等，都是我們控制不了的事。作為Digitial Marketer﹐我們應怎樣應對？

數年前曾找來兩位當時得令﹑各擁廿萬以上Facebook Fans的女神級KOL宣傳新產品；不料在Campaign推出前兩天，其中一位女神被發現多張「美照」經過「修改」(簡稱P圖) 而輪為網民攻擊對象。同事們慌了，問我怎麼辦？

Instagram是最好的試水地方
我跟同事說：「先在Instagram出一張相，試試反應。」為甚麼是Instagram? 因為Instagram並無Share function﹐Viral的速度很慢；只加Hashtag不Boost post﹐就能只讓Influencer的Likers / Haters找到找到，是最好的試水平台。

網民們果然神通廣大，才一個下午已有五十多個負面留言。這結果驅使我將本來平分的Media budget﹐全數投放在沒出事的那位女神身上，效果出奇地好，還有網民留言：「揀佢做代言好好多！好過之前用XX啦！」

贏就谷﹑輸就縮
要謹記Digital Marketing和傳統媒體不同，我們是可以因應不同情況而「彈弓手」的。我常把賭仔的格言掛在口邊：「贏就谷﹑輸就縮」；我們應該根據市場情況而迅速地作出決定變，反應好加Media Budget、反應差便Cut。比起堅持使用Influencer而帶來的煩惱，這筆學費是值得付的。

留意我不是要你和Influencer割蓆﹑也不建議把出了的Post刪掉。和Influencer保持良好關係還是需要的，只是Cut Budget罷了。香港人很善忘，難保他日能東山起；在患難時沒離他而去，他會記得你的幫忙。

別讓他/她的公關災難成為你的公關災難
除非Influencer「出事」和你的品牌有關，否則，你要謹記一件事：你們是獨立個體，毫不相干。在回應種種負面回應時，應謹記「你的品牌本身並無問題」這個大原則：如果留言只是單純攻擊那位Influencer﹐我們大可不理，這和我們無關；如果是要求你切換代言人，簡簡單單的回應一句：「謝謝你的意見，我們會慎重考慮。」大方得體之餘﹑也能平息網民怒氣。

最笨的處理手法，是透過Social Media出聲明。其一﹑你把本來批評Influencer的矛頭攬了上身，變成你代言他；其二﹑我從來不主張在Social Media發佈聲明，因為不管你的新聞稿寫得如何完美，網民總能找到挑剔之處，然後透過Share一傳十﹑十傳百….那無疑是自制公關災難。想選對Influcener，盡量避免「公關災難」嗎？繼續看看選Influencer的S-H-E法則！

佢今次點拆

真係FRD掛

我見一個鐘前都仲有
但我想覆 就覆唔到了

個friend 咁唔話得

聽講 正宗係暖
但唔會濕濕淋淋

你應該係比人block/ restrict左？
我仲可以comment

除非Influencer「出事」和你的品牌有關，否則，你要謹記一件事：你們是獨立個體，毫不相干。

佢戴撚哂頭盔 縮到入老母閪

啱啱呢個post嘅link俾佢delete哂

上次眾籌夠唔夠買多間豪宅呀

幾分鐘前見到有人放呢個post既link ，而家已經唔見咗
唔知係Facebook del左定係嗰條撚屌

係喎
身有屎已FC

多謝手足分析
早排食過某間omakase，個師傅比較新派做法，鮑魚+？草個味道好夾，原來omakase都幾有創意

而家搞到變關公災難，pr使唔使賠番錢畀個「日本人」？

見到有Ching 留到
但我留唔到 so 9 sad

佢自己del機會大d
最近留言變到50分鐘前

Facebook 留言勁多都好刻意講日本師傅同產地直送

同外交部一樣，台灣自古以來以來都是中國一部份
多數唔屬於你嘅嘢先要刻意強調

身有屎

咁夜仲開工邊個眾籌呀
幫你籌帛金？

條柒頭今晚唔洗訓...
成晚mon實d留言

支見》支那再見

唔知有冇記者留意到
蘋果記者快啲幫下手

賠錢買機票啦，是時候回到日本

有冇數據支持大部份香港人係仆街先？有時見啲酒店post成撚日屌香港人都戇鳩，中國成10幾億人，香港人渣數量點多都追唔到中國班支那人，支那人玩鳩佢地又唔見佢地出聲，統計學上都唔撚合理

戇撚鳩
唔記得日文點講都講得出
最多都係組織句子個方面變得冇咁流暢
點會唔記得

笑死 日本人睇係咪R撚晒頭？

支見個舖頭啲裝修，點解有人可以比千幾蚊去食

日式簡約設計 (miniso版)

之前四個人去食
有一個唔食海膽所以叫平價餐
食食下變哂全部人$888個餐
跟住話之前件數食多咗
跟住我個friend被逼要食個海膽飯俾貴餐

日文唔會睇得明

Corum Chu準備收緊d privacy了
果然係做開個範既人呀

去食嗰啲人其實中招都係抵
衰過我街口間外賣壽司鋪

係話劇搭個景出黎定點

諗住帶風向屌柒香港人引人去中伏
傻鳩

都係擺明居馬撚水魚
賺到笑不知幾和味

個PR肥仔廣告費嘔返出嚟今晚仲要唔使訓

見到有幾個人係原post 放呢條link都秒Del

肥仔PR 你好

有ching仲回到post

我原句係"就算有人話..屌..大把香港人係咁"
因為之前已經有人屌話香港人no show習慣,所以覺得係事實都唔奇
但我重點係後一句,係呢單野度,條友有冇老作屈鳩香港人,呢樣野一定要佢清楚解釋

我咁講,師兄會唔會清楚我既原意.

佢好似係讀marketing

喂 我本身追緊呢個同埋隔離個post 笑到我hihi
但見你認真post相，我隔離又有個真。日本人，咁我就即刻show你D相佢睇
佢望住D相，面露不悅咁問我：「何これ」（呢D係咩嚟）
我答佢 Omakase (我D日文俾盡只達幼稚園level － 我同真。日本人平時用英文溝通)
佢就再回我一句：「気持ち悪い」(感覺好唔舒服）
佢並無拘泥喺D醬汁度 真係純粹評個賣相

我原句係"就算有人話..屌..大把香港人係咁"
因為之前已經有人屌話香港人no show習慣,所以覺得呢次係事實都唔奇
但我重點係後一句,係呢單野度,條友有冇老作屈鳩香港人,呢樣野一定要佢清楚解釋

我咁講,師兄會唔會清楚我既原意.

多謝哂

仲要專攻social media marketing

覺唔覺用新細明體好就已經感覺到好伏？

我見Facebook 仲有人洗地，將返個主題拉去香港人放飛機就唔得

比邊個都覺得kimochiwarui

牆上面張掛畫好有支那味

咪離題OK?
依家屌緊香港人放飛機啊
討論乜柒食物質素
明明條肥仔自己寫先

佢都係我同鄉喎啲frd
可惜要down app先睇到佢寫乜

ig tag hot post都係屌佢

未食過，不過可以代大家去試下佢堅定流
每年都食兩三次omakase，但最驚試完返嚟話佢正常就俾人話打手/話佢呃人就俾人話抹黑

有冇壽司相睇下？

仲有勇士話比499上去試，49都比多佢

我寧願拎晒啲錢買阿仙奴啊

好多香港人都係去過日本之後返到香港或外國就成個日系美食代表咁樣

上網大把人都寫佢係黑店
慳翻啲錢 唔好俾黑心嘅人賺啦
貪得意咩

mon po 朱
marketing既你會點做
係我就叫老細受媒體訪問個陣講到自己生意幾差
其實都唔想咁 係驚比香港人帶有色眼鏡先扮日本人
仲要扮到有幾黃得幾黃 幾愛香港

邊個？

樓上 #233

睇吓啲客入面有無啲香港住嘅日本人喺呢間嘢出沒就知

見仲有巴打話想求個真相
咁啱我又有時會幫啲拉麵店試食新產品
個人有舖試伏嘅癮
不過如果冇人想知我就唔去了

咪係囉搵班人四圍打幾個字又代表晒所有野

うに日文漢字係有海胆咁寫法，不過唔會寫作海膽，海膽杯就真係冇聽過

日本人睇到個MENU, 應該嬲到拍枱走人

等啲記者去試啦

事情去到咁樣唔知點樣拆

PR朱呢鋪靠你扭轉乾坤啦！搞得掂你間PR公司一定發達！

三幅圖冇一件係壽司嚟
我起碼諗住睇下佢啲飯同刀功判斷下

其實大部分都係劣評
應該見個d打手po搞唔掂先搵呀chu搞
點知就搞鑊勁既
marketing+psychology

早兩三年都講過灣仔有拉麵鋪大陸佬扮日本師傅啦
點知喺連登講出黎比人屌返轉頭

開名加link ok? 要平反了

咁都好嘅，留返啲錢
同女朋友book咗月尾食沙田新開冇耐嘅鮨釧

而家東京D拉麵舖多數南亞人做. 辛苦工厭惡性行業,

識50音同食得多都識得嘅大路嘅食材點叫
一個日本人壽司司傅唔記得點叫啲食材諗藉口果個可唔可以拖佢出去斬自己都呃唔撚到啦

我喺灣仔返工幾年，一個禮拜起碼三餐lunch食拉麵，完全冇idea邊間係咁

已經呼之欲出
想利用人性的契弟引人去

G持

以上全部正確

我覺得你將鮨當成鰭，所以想讀「其」

屌香港人甩底LOOP太多次, 開始唔WORK

絲打食過？

條友隨時係作故仔老屈香港人放飛機博同情求真相

未，所以想睇下你地既食評

咪又係抄日本

咦呢間好喎Ｄ裝修WONDERFUL

班架妹著住ROLLER同Ｄ客落ORDER

可能係Facebook好成功
我見成千個share ，仲有好多人share 個陣屌尻香港人仆街

食完嗰陣我怕呢個po都沉咗

原post藍絲假膠五毛 聚首一堂

Fb班友不嬲見有道德高地就餓狗搶屎咁

香港料理

可能都係有班香港人狗衝，唔知今次連登仔可唔可以印度記者去留意啦

d留言假到呢

屌你老味 D刺身好有日本味呀屌 仲唔係日本人做既日本直送?

唔係淨係香港，外國都有一入餐廳個老細同埋師傅口音怪怪地，serve緊嗰陣無啦啦加幾句日文，點知聽到佢地自己細細聲講普通話，間嘢仲要唔平

先唔講有巴打講過遍文有幣病先
見到出文果個放自己讀marketing又放自己營銷page落fuckbook到已經要保持2秒距離啦

睇完之後大眾第一反應咪
「嘩，唔好返日本呀最多我黎幫襯囉」

咁你都知

日本味福島定京都

支那文化唔是好值錢

點解成日要扮其他野搵食

報國安未

認真，係香港識流利日文嘅人唔難見，佢咁樣真係唔驚有客講日文就拆穿咩

快啲搵個識講日文嘅人上去玩嘢

Corum Chu

真係要Native + 對自己好有信心
我用垃圾日文同佢講野比佢用英文教訓我錯grammar

但事後問返日本做野既朋友 我冇錯
都覺得奇撚怪怪 點會有日本師傅咁話個客
而家先知原來支那人扮日本人大鳩我

cls架? 正常一個客/唔識日文既人 even係香港/係日本嘗試用日文同佢地交流.
佢地第一個response就係 arrrrrrrrrr subarashi
errrr sugoi 就算好柒都大多數咁樣既客套回應多
btw 諗起早排連登又係有一單
咩日文老師email閪鳩佢

之前有人試過 話C苦講自己尊重香港文化 死都唔up日文
真係人唔笑狗都笑

通常都係講 君日本語本當上手

重點係 我用日文同條友講 我同事唔撚食魚
佢教訓完我
之後佢繼續比魚我同事食

五舊水食個日本情懷點知大陸風情

Ching收左佢地幾多錢，menu既日文錯哂，又比客投訴檯面污糟，如果呢d嘢發生係日本，呢間鋪一早收左皮，係咪得香港人要求咁低

日本自古以來 下省500字

仆街 我有啖水喺口 噴到個mon同keyboard濕曬 笑到差D濁親

當人水魚 ，賣返水煮魚啦

就咁掃一掃D食評間野真係好撚多問題
閪店>閪客

又中又日，成間東海堂咁
にぎり寿司日文壽字 根本同繁體中文唔一樣
我唔信一個有堅持嘅日本人容許自己個Menu咁柒
睇埋果兩條摺痕真係大聲笑咗出嚟
70幾蚊去食個頹西餐，啲餐牌都唔會有條咁柒嘅摺痕

正常程序 唔係應該問你(客人)有咩唔中意食
之後再佢決定整乜你食

宜家跟例牌出餸就寫明食咩啦

間野依家先俾人踢爆
都好勁

就係冇問 （同埋我同事都冇主動講）
然後出完前菜 出第一舊魚
我同事就塞比我食
然後我同個師傅講 就咁了

正常多數寫握り
海膽杯真係唔知做乜鳩
同埋我好似冇見過前菜け呢樣嘢

單野越睇越好笑

拿 我話你知個班跟錯窗share d撚樣會點講啦

: 雖然係支那人， 但你香港人放飛機唔係單一事件， 都係劣根性

根住quote返之前香港人係日本放飛機事件等佢地無咁柒

正常應該落booking或者confirm booking嘅時候就問定
因為香港omakase嘅食材通常預早訂定，唔會到時先問。

想當年去日本溫泉旅館，會席料理，上菜個姐姐扮講日文，介紹D菜，佢老細即刻黑曬面，佢就勁老尷然後我用日文同佢講你講翻中文都得架，個姐姐即刻笑翻。後尾問佢原來第一日去日本做intern 不過佢D日文我真係笑撚死

事但拎間日本壽司店餐牌對比下

價錢俾我係日本人，我會set做480，580，而唔係499囖

仲衰過爭鮮呀大佬

有幾好笑，巴打分享下

師傅預約果時已經會問有乜唔食得 無可能唔問

これは然後用50音是但up堆野

戴住口罩唔出聲分唔出都正常

不過搵灣仔拉麵舖有間叫幸屋
餐牌啲日文好好笑

講乜鳩 一句都睇唔明

講時講我記得太古城間food court賣飯間野以前好似都有個中年男人扮日本人 ，落other用英文問人 但我聽到佢用流利廣東話粗口鬧廚房出餐慢

有回游鰹魚，巴打幅相應該係9月左右影？

冇當過幸屋係拉麵店
灣仔咁多拉麵店，點解要去幸屋

想當年去日本溫泉旅館食會席料理，上菜個姐姐扮講日文介紹D菜，佢老細即刻黑曬面。姐姐仔就勁老尷，然後我用日文同佢講你講翻中文都得架，個姐姐即刻笑翻。後尾問佢原來第一日去日本做intern，不過佢D日文我真係笑撚死。

旅館冇教佢點讀咩？

你去買返盒海膽，買兩條魚生切片，其實都做到佢個效果。差別最多嘅地方可能只係 你屋企把刀唔夠利切魚無咁靚架咋

如果真係大陸人扮日本師傅 真係搞笑
香港地大把人有學過下日文或者對日本文化有興趣 呢啲紙包唔住火嘅行為 仲要係行高價路線 事主嬲多兩錢重

你話爭鮮8蚊一碟 老嘢唔識食就話姐

再唔係，用片假名英文頂住啲生字先呀

應該有稿俾佢背 佢記唔到/日文根基差

唔係我影

取圖自羽田機場嗰間壽司店
食過一次 從此意猶未盡

最撚嬲屌應該係個乜乜chu
借題發揮 放你老母飛機

我喺築地市場搬之前嗰年排通頂食咗一次壽司大

不過你呢個唔係omakase嚟
我喺京都食過一個老師傅嘅小店（一樣唔係omakase)，係唔太食得慣小肌，其他都還好，但偏偏小肌係江戶前壽司嘅經典之一

海膽唔多新鮮

係日本人，日本公民。
但係前支那公民。
攞到日本passport大晒，仲尊貴過香港人。

講真 爭鮮台灣野 都從來冇扮過自己日本鋪頭啦

即係日本支僑?

識瑞典語既巴打

但好似有虹鱒扮三文魚

講開又講，其實尖沙咀有間黃店omakase叫做花晨月夕，後生嘅香港師傅主理，我食過都還好

唔係，佢係前下賤支那公民，在日本居住五年後，滿足其他要求，放棄支那國籍之後，自然成為反倒比香港公民還要高貴的日本人。
日本入籍年限要求只有5年
國籍鄙視鏈：日本>>香港>>>>>>>>>支那

我係想帶出一點 日本漢字字體咁多款 款款都唔用 用啲咁字體 毫無設計可言

就算係一間普通嘅壽司店都唔會咁hea啦
更何況係做omakase的話……

咁細微嘅嘢都做唔好 好難相信係日本人的作風

咁BNO點計

其實係
不過我順手R水吹啫，你唔好見怪

各有各做 點都會有人幫襯

但你扮到鬼五馬六 何必呢

係，中國公民在日本生活五年，符合其他條件，可以入籍。
入籍日本時，日本國政府要求他們必須放棄支那國籍。
他有且只有大日本國籍。
因此，他已經一躍成為了比香港人反倒尊貴的日本人。
從被鄙視，看不起，一躍成為了可以看不起你的人，當然是得理不饒人了！

Hej！ Pluggar du svenska på hku

個人喜好

捱到BC先算啦，BC=日本,

唔會 講起日本嘢就興奮

睇佢個logo同啲旺角388任食自助餐差唔多 睇見都唔開胃

巴打好波

俾398食同區嘅花晨月夕好過

討論下香港嘅高級omakase

希望聽日有事態最新發展

咁又太撚貴

5年咁少
喺永住權定真係入籍
成日話要入籍日本要搵日本人結婚
講到好難

幫推

咁即係邊個

推 推到有蘋果訪問

係呀

工作5年入籍，永居反而要10年。讀書時間部分計。係，仲快過支那人來香港攞passport。
因為日本入籍條件是，放棄任何國籍。此條款基本deter了所有原籍非垃圾國家嘅人。（支那人 印度人 蒙古人就冇所謂了 passport咁廢，但係美國/北歐/韓國/香港人會唔會願意為入日本籍 放棄美國，北歐，韓國，香港passport呢，本身免簽/落地國/地都有170+，日本得190，為了多10幾個免簽是否值得renounce原籍呢）這是最大阻嚇因素

連登仔又搗破一間黑店

係日本生活過嘅中國人都唔會寫到咁

你條爛春袋𨳍頭正一狗奴才為習豬頭買命稱共匪為親爹當做韭菜是光榮任務既犯法翻牆又無胆反共十足支那蝗蟲只打咀炮痴撚咗線因為你媽幫習豬頭舔菊含𨳍生你個野仔全身生疱疹梅毒入骨花柳出眼愛滋上腦唔死都一世殘廢生就累家人死就害全村仆街冚家剷絕子絕孫

你條柒頭爛春袋支那蛆渣正一狗奴才為習豬頭買命稱共匪為親爹當做韭菜是光榮任務既犯法翻牆又無胆反共十足支那蝗蟲只打咀炮痴撚咗線因為你媽幫習豬頭舔菊含𨳍生你個野仔全身生疱疹梅毒入骨花柳出眼愛滋上腦唔死都一世殘廢生就累家人死就害全村仆街冚家剷絕子絕孫

究竟呢條Corum Chu 係咪用 “香港人成日放飛機” 呢樣野黎make noise ,收錢幫疑似支那餐廳賣廣告？pr 朱麻煩澄清下

呢個師傅應該真係日本人黎
佢以前係元朗鮨文做過
不過呢間野真係好撚難食

我玩cs go時都有支那人扮日本人，講野把聲擺明就係大陸口音

成個cy咁

衰撚得過呢單？又有大學生迎新營找小店贊助後放飛機！位於西貢的小店髀魔-雞髀第一店，在FB專頁上發文指，有科大學生找他們贊助迎新營小食，卻在取貨當日放飛機。

店主稱，早兩星期前，有自稱是科技大學學生正在找小店贊助迎新營，並給予他們一份「2018-2019年度香港科技大學學生會冰川社三學生會迎新營贊助計劃書」。當時，該學生態度不算好，提到贊助時更稱自己能在大學內幫小店宣傳，店主不求回報，二話不說答應贊助200隻雞翼。

至取貨前一日凌晨，學生突然要求要早半小時取貨，店主得悉後仍盡力安排人手，早兩小時回店預備食物，並在當日早上10時07分準備好食物，即時通知學生可以取貨。該學生只回覆一句OK，至11時仍未現身取貨。同事再與他聯絡，學生稱會安排人手取貨，後來卻突然說一句「sorry」，然後再說「cancel」，並封鎖小店whatsapp。

「其實我哋真係好嬲，點解可以咁過份？佢浪費嘅除左係我哋嘅人力時間，最重要係浪費左我哋嘅食物同一番心意。其實真係好感歎，現今嘅年青人（唔係全部，只係指某部分）點解連一點點嘅尊重、禮貌同埋珍惜都唔識。」店主稱，其實自己並非要求任何回報，只希望世界有多一點愛、互助和正能量。

吉村先生都唔係日本人
打亂種

鮨見
Sushi Mi

有中国人唔做走去做日本鬼子

唔俾人留cm 仲del哂啲LIHKG link
想入去笑下都唔得

屌你老味呢個價錢食爭鮮應該飽到嘔左唔知幾多次
咁撚好賺陣間就同個frd夾錢開檔廣東話+英文+日文先

我記得嗰隻毛嚟類似瘦底大波妹咁嘅毛

又海膽杯或拖蘿杯 又吸物&甜品 突然唔識日文？
補個中文落去就當係？

你條五毛都古惑啦

睇到一半都覺得係19 文筆

以小見大，menu 咁求奇食物都唔會認真

有中國人唔做扮日本人？ 唔撚係呀屌你老母

作故仔仲想香港人幫？

無料扮四條嘅傻西

呢間嘢係伏！上過去一次好唔對路直接走咗

openrice咁多食評
都唔知個師傅姓二見

諗住扮感性做埋啲文青正義魔人就實冇死 點知比人踢爆 會唔會太撚柒

漢奸 好人好者點會扮日本人開日本餐廳

屌你老母 一個post都無出過既acct
元朗脂文都已經好撚差 點知一山還有一山高

個menu 咁既樣 唔即走都對唔住荷包

係囉諗著扮可憐點知直接收間嘢片

咁都有得扮

話上去試嘅一律當打手論

好彩我無錢食

日本係中國領土 要包容

冇錯
我心諗食飯就食飯 邊會咁有心諗唔同角度去影食物
仲要寫成千字讚間餐廳/食物

所以我通常只會睇負評 負評寫得唔太差就算

[為爭鮮平反] 元氣嘅三文魚先至係有蟲，而且比爭鮮更似「虹鱒魚」

有雜誌推過

下面果d字

又想發香港人同情心財

黃色車仔麵屌香港人棄單
又係咪咁？
騙徒手法層出不窮

you 竟然是個boy d朋友

淨係普通話流利過講日文呢點都有排拆

誠信問題，唔會再錄用啦，blacklist尖沙咀鮨見

好想洗底吧？

推番先

咁似左啲手法嘅？

前菜け

有料嗰班香港師父係會sell 自己喺日本學/跟日本師父幾年
跟手屌兩句日本omakase 冇乜創意，要自立表演下

我都同意，香港嗰班會玩下fusion. 驚喜大d

老老實實個餐牌寫到咁 懷疑佢有冇尊重自己開日本餐廳
而家咁方便 上網參考下照抄都得
Google translate 都冇咁衰
真係唔識咪俾錢請人寫
請個N4學生寫都冇咁差

唔撚係呀？
見到都覺得老尷

我肯定佢無搵個識日文既人對
N4未必得，翻譯menu N2左右啦

屌都唔知讀咁多書做咩
咁就收1800

可能係佢鄉下方言，你識條撚

不過鄉下係支那

推撚到佢仆街

呢鑊個支那人比佢害撚死

講真咁樣插都幾樣衰
好似啲印第安人頭上面啲飾物

無可能係一，我公司都有日本人，有啲更加係去左中國廿年，啲日本仲係超流利

同路

咪撚9up啦柒閪
日本人做野會咁求其？仲要做omagase?
你當香港人白撚痴未食過呀？

嘩

人嘅國籍都有商品說明條例咩

笑到仆街

咪話唔教精
日本人menu係咁樣既

真係呃鳩d傻鳩見到五十音就當係日文

呢間真係垃圾中既垃圾食過一次屌晒老母

支那狗就係支那狗
去到邊都容易捕獵

有冇得睇

日本人做野會求奇，但佢個d 係離晒罩

依個師傅以前係鮨文見過
我有無記錯

噤香港有咩omakase 係推介嫁

推上去俾大家睇清楚

book定位先

香港人去日本食日本野多撚過食番支那食野啦
廢老唔計既話

不如提議蘋果去放蛇 介紹下邊啲係蚛蟈蟲開架啦

做得Omagase，一定知道基本要求同規格
呢間係爭鮮風味的日本料理，絕對唔係omagase

屌那星佢同689撞哂樣仲扮日本人？
翻山東啦

Pizza舖先至多

無追post
FC咗係支那人定係日本人未？
同埋佢有無自稱係日本人？

求其搵塊魚包住舊海膽就叫餓媽卡些

係咪搞笑？
蘋果上過去啦 仲話係日本師傅

望個樣都覺得唔得
一田刺身都係呢啲色

算吧啦
睇返條on9 fb
應該成世都未試過咁多人comment
依加應該驚撚到賴屎

嘩屌 無野好講

支那人就成日諗一條發達大計
用高檔嘢個名，用平價料, 價錢比正貨平少少，諗著搏d唔識嘢或者想入門級食高檔嘢嘅人幫襯

就同支那人整嘅石景山遊樂場咁
扮迪士尼樂園，價錢平多多，公仔d樣扭曲d ,搏人地貪平
幫襯。
到出左事畀人訪問，有兩種答法：

1: 我地只係普通日式料理，唔係omakase
2:指著鼻哥講，d菜式係我創作，日本未立國我已經發明左，點鮮解有中國特色味，操呢媽！ 日本遠久歷史前都喺中國版圖的！係日本學中國廚藝先真 etc

諗起啲人輪住去食垃圾就好笑 千鳩幾蚊位

支那人理解Omakase唔同
可能真係好似你咁oma9ase
以為真係可以任鳩佢亂黎

碟碟都甩皮甩骨嘅喂

圖一 啲汁成pat咁，右面嗰件上面係咩事？
圖二 啲色水睇見都聞到腥味，擺左幾耐？
圖三 鮑魚上面啲芝麻係做乜？

做得呢啲嘅師傅會尊重整間餐廳嘅所有嘢 會錯啲咁基本嘅嘢得支那狗會 香港奸商都做下功課啦屌

鱔稿都 3/5

Retweet 飲食男女

以前我喺銅鑼灣食過一間 又係日本人揸fit ， 個師傅同部分員工都係唔識中文，食左千幾蚊，臨走個師傅送我出門口90度鞠躬直到𨋢門關上， 我諗應該係真日本人啩

佢個名叫日本

日本人邊係咁既嘴臉
一睇就知支那人

睇完成個po
香港人都鍾意未審先判

你食佢個人咩
問題其實依間野食物質素差 環境差 個人服務態度都差
同本身日本菜個文化大相逕庭 仲要係咁標榜乜乜日本人
仲要加埋咁既marketing真係比狗屌

其實omakase三歲小朋友都識，大驚小怪omakase就係食新鮮，香港食已經係一個笑話

老老77 就算係日本人都唔一定識做sushi嫁啦

留名

佢都痴線 咩叫咁岩睇唔到
餐牌好撚重要
食材唔新鮮可以偶有失手
但餐牌係代表間餐廳 有大把時間整 咩叫咁岩唔得閑睇
茶餐廳或者平價餐廳錯左冇人話
但收500蚊一個 客人一定會expect 更好

港女去幾個月韓國都話自己唔記得廣東話點講（用廣東話講自己唔記得點講）

叫大J去食 全程講日文

好高級，哩間一餐到底要幾多

笑撚死

香港人有獨立思考就唔會搞成咁

打手餐廳

網上討論風氣就係咁
日本人一定唔會咁咁咁 Menu寫得差又一定係咁咁咁

整得難食還難食
但唔好神探上身啦

可唔撞過車 唔記得日文

咁樣shift 個甩底個topic都得

一個廚師無睇自己餐廳菜單

廚餘？

sogo夜晚8折魚生都吸引過佢

Agree
而家好似食潮流咁
個個覺得食omakase係上流打卡嘢
我心諗
我去日本食好過
（而家去唔到）

人地講兩句就信晒人
仲要嗰個係支那人嚟
一係打手一係on9

想睇

死返去圍爐啦

巴打呢份似溫泉酒店晚餐Menu

個Menu直情寫錯野都仲有得兜？

洗你老母底咩寫個傻閪excel 扮大佬

seed pls

係香港食日本野真係好揾笨

邊個食咁貴一餐會因為同情而去擺盤又衰
個pr傻撚左咩

支那人扮乜鳩日本人呀
唔係好撚自豪㗎咩

其實個師傅盲架 唔係點會唔check menu
你哋有冇同情心架

諗起一生只戀愛一次既巴黎九棍魚
刻骨銘心情侶初戀套餐

咪撚扮日本人開啦屌

王嘉爾咩屌

巴打都係食家wo
呢間係四國高知某海邊溫泉酒店既會席料理かいせき
佢係主打番高知當地產物
不時不食真係食日本美食既精髓

agree
已經不論價錢
仲要食屎+no service
日本食日本野真係返唔到轉頭

得個kol覆述條大陸喱講嘢
作故仔呢家嘢支那騙徒最叻

佢冇係連登開post應該成功左

日本人的話就一定唔會錯 哩個concept係邊度嚟先
佢menu柒/錯 都唔足以證明佢係唔係日本人
難食/求其 係另一回事

題外話
去壽司店唔食魚係咪弱智

「今は旬だ！」
好緊要

日本人乜都做假

其實個樣真係冇話一定
呢個日航J Class既menu

京都松枝

omakaze冇喺日本食過...所以只比返一樣係套餐既menu
我唔肯定係咪omakaze先鐘意咁啦，又或者上面既class差太遠...
（如果話一定差唔多既我食過是山居但風格差太遠）

不過佢既menu我以為係CX J class menu
更唔講又中又日既menu一定fail

成個menu全部日文都有錯嘅

日本omakase師傅wo
正宗師傅要學師學十幾20年架wo
學左咁耐師 menu都錯？ 咁都敢出黎開檔？
都唔講 果d日文係基本到是但一個日本中學生都識寫

收人幾舊水人頭 咁基本野都錯
執撚左佢啦

題外，以前跟過一個日本師傅做野
佢係香港住左好多年
識少少廣東話
但都識講普通話
但你話唔記得日文點講係無可能囉

個KOL好似話係曼迷

福：前名「朱大班」，Twonil曼版版主，自星光足版年代開始已長駐足版，為足版元老之一。有文彩，據說曾奪「青年文學獎」。道德塔利班成員，對尺版一眾意淫話題甚為不齒。尺版中人對他的評價甚為兩極，有人敬重他有原則、講道義；亦有人覺得他懶正義、霸道。福亦是黃婉曼死士。每逢尺版有人說黃婉曼的負面說話，他都會以「on9!」作回應，速度之快另人側目。

五毛PR露哂底啦
邊個日本人會寫海膽杯

香港人睇得明嘅日文
扮日文嘅中文

日本人有樣睇
魚尾紋好長
耳珠好大

呢d都係常見特徵

所以佢唔係喺日本做囉
覺得哩個水平已經夠係香港撈

2014 – Present, Marketing Officer, The Official Manchester United Supporters Club Hong Kong
寫左落Portfolio度

你知唔知有日本人餐廳會喺香港寫返中文
只係講緊menu哩個論點根本唔足以話佢係唔係日本人

講壽司又係五毛PR
足以證明你啲討論幾撚低質

騙徒真係無處不在

1. 連登仔個種天真真係特別可愛

屌差啲俾篇文fake左 好彩有呢個po

圖3果堆蟹糕加芝麻真係何これ
利申真係唔識欣賞

睇佢寫嘢都知食開屎

你望過張相未
寫中文就好好地寫哂中文啦
又加返d平假名做乜？
你而家連d小學生問題都想兜？

到今時今日仲死撐真係無藥可救
肯同手足認下錯都話可以當你想改過自新 del 咗你個名去

我同個日本fd 係佢開店無幾耐時去過
一入去個裝修味好重 用料又唔多靚
佢地兩個又悶到訓著 一出lift 佢地都嚇親咁
但懶得搵就照食

咁我suppose 佢係日本人 用日文同佢講野 佢d 回應只有n3 level 或以下
再問落去佢話佢之前係美國做日本餐廳
國藉無特別問 但明顯唔係由真正日本餐廳學師
最記得佢切魚生d 動作勁L 誇張 忍笑得勁辛苦
又話客人應該用手接sushi
dklm 我諗住順下佢意接一兩舊 點知佢舊舊都要我用手接
勁多汁既sushi都叫我用手接係咪on99
仲要我個日本fd 本身係有d 奇怪 唔多講野既人
佢係咁望住我fd 用眼神去要求我fd 講oishii 咁
我fd 完全無理 照生吞完唔講野
佢又依我個fd 速度去整 搞到我未食完一舊又要接下一舊
成個感覺勁差

日文個櫻字，好似係寫桜，同埋壽司，佢哋好似多數寫寿司或者係すし

利申：平時只睇AV

合理懷疑，因為日本人開嘅嘢好少咁差。連登仔日日去日本，仲有大把係日本做嘢嘅巴打會唔知日本standard？

呢間嘢要改名重刷啦，收編做愛国紅店

條摺痕好柒

你覺得呢啲相算可以用嚟護航？

你可以話間嘢個menu好撚流
可以懷疑條友係咪日本人
但唔撚係menu錯 = 一定唔係日本人
你明唔明

打手作故仔賣廣告味濃
見勢色唔對即刻割蓆話自己普通食客柒咗啲

俾左千幾二千蚊食屎
點都同自己講好食啦係咪

算鳩數啦你

識日文可以入去睇下

明既明既
大廚唔駛睇menu

我同意係可疑
只係講緊唔好一口咬定啫

連登獲獲炒完車都係零改進

呀chu 都未免太柒，越要利申唔係打手就越有鬼

記得呢個！睇到好撚尷尬

omakase....得啖笑....

仲有 日文根本唔會有海膽拖羅甜品呢啲字
會用ウニ トロ デザート

支那要扮小日本

師傅可能已經觸犯辱国罪

你哋咪繼續喺連登做判官囉

兩邊啲回覆都好膠, 難分真與假

將大陸偷呃騙拐嗰套拎落嚟呃香港人

你打漏左個字
日本城

好似話有啲真係日本人 不過喺日本唔係做開壽司師傅 可能從事其他工作 𠵱家愈來愈cheap 直頭搵支那人扮

合理懷疑啊，咪懶有邏輯咁啦on9

元朗出到咩正宗？叻嘅廚去元朗開？

Lm

智力有問題

啱
喺連登講咩邏輯吖

我都想問咩叫前菜け

應該清酒煮鮑魚嚟
不過全部都有明將嗰種九唔搭八嘅味道

1萬yen鬆d 連1晚酒店+大浴場
四國高知

咁多證據都唔可以合理懷疑 咁edc都冇拍淫照啦，咁啱一樣樣姐

上次D2 Place 個荔湯物語都搭得好過佢
1000蚊都搭成咁真係好差
香港大把日式舖搭得好好多

日本人做野先唔會咁撚那西用態度去睇就知佢咩人啦
做食店就算一間居酒屋d menu 都唔會亂鳩咁寫
所以惟一解釋佢唔識日文

我一路講緊可以懷疑但唔係一口咬定

日本鬼子 批鬥佢先得

茶記寫炒干河牛 你覺得係香港人？

你咁撚樣都講得出

扮日本人

都幾平....

完全唔合理
如果自己母語係日文 老婆係台灣人
就算真係唔得閑自己寫 有乜理由自己會唔過目下

調轉如果我老婆係鬼妹 佢要寫中文餐單
我就算中文點差 都應該會拎佢份野睇下通唔通順啦

香港人值唔值得擁有就唔知啦
不過佢就唔值得溝到女囉

好多證據嘅話可唔可以一口咬定？你係要講「邏輯」基本上好難同你溝通，又唔可以一口咬定林鄭賣港，又唔可以一口咬定edc有拍淫照

好簡單諗法

你去英國開茶記
會唔會比個Menu 寫

西式炸方包
揚州式炒飯

呢啲根本就唔會錯

差d 同情左

日本人=識日文
識日文=識寫日文menu
唔識寫日文menu=唔識日文=唔係日本人

你明唔明？

好似啲支那雞成日扮日本雞咁

同場加映中華料理同法式大餐menu

蘋果好似會收出面studio拍既片?

覺得今次未必唔係made in japan
不過就支那qc囉

我斟酌緊嘅只係 menu錯 哩個point
係有日本人鋪會寫半鹹淡中文

你話加埋其他疑點足以指控佢唔係日本人 就係另一回事

食幾千蚊嘅米芝連三星都唔會影相
影相比條女影啦
自己專心食

痴撚線乜都加蟹膏海膽
唔係話唔加得，但濃味野最多加少少落白身魚提味
當你真係真材實料，但一片拖羅包住一大舊海膽，濃淡比例錯哂

omakase擺明俾戇鳩食

見到第二張圖，心諗好嘥料

俾女飛都可以講到嫁女咁嘅

日本人師傅講普通話唔出奇

起日本人既concept，舊底既日本人一路以黎都覺得講普通話就是大陸人+香港人

所以舊底既人都係學普通話

但是日本師傅的確有好多

曾經有日本師傅黎過香港間西田做野

然後做omakase

魚拉突 啪啪啪

人地話左也許溝女很難

明白曬

係度都見到你

但個menu啲日文都錯就真係...

我就覺得menu錯已經好足啦 你開左間餐廳幾年個menu都仲係錯到七彩？仲要個menu係你母語？

似咩？呢個係日本返香港頭等 Menu

成個689咁

以為係明將

仲要咁啱隔一個鐘

魚拉突~啪啪啪~魚拉突~~~

屌個廚師咁撚似肥咗嘅689

咁你又唔好咁夾硬
我上左openrice睇應該係菜名黎
有個杯仔裝住啲海膽同其他啲海鮮
個餐牌可能純粹係想比香港人睇得明
又想扮吓有日本feel
我冇去食過 唔敢講個師傅係咪日本人

廿幾年前獎門人咁

咩料啊
呢啲嘢唔係唔可以講，不過私底下同個女仔講咪得囉
擺上嚟都係想大家覺得佢好深情啫
有冇考慮過前女友同人哋新男友嘅感受

好似北韓

除左裝潢，個 Menu 就係代表一間餐廳，尤其是一間高級餐廳，如果佢係標榜自己係日本人餐廳，最基本日文點會錯

WA DLLM
塊畫先係靈魂

ching 睇得通透

佢個情人節套餐咪似囉比較啦

J Class

一般魚拉突 - yeah 大聲d
文青魚拉突 - 我會裝作四處看風景

老細book完淨係話日本野就帶我地去
我地事前完全唔知係omakase
同事以為有熱野食

不過唔洗我比錢就是但啦

仲醜樣過北韓日本餐廳

求開名，唔想中伏，造福人類

睇完幅圖我就信個師傅了表演即場劏水魚新鮮水魚

智商測驗 一百蚊我可能考慮下嘅

老實講，日本都有
繁華街一堆樓下拎住單張拉客果啲9成伏

仲流過AV d 景

推到佢收皮

上網見到呢個會唔會似樣啲？

利申：冇食過

d 相最信得過 有d 睇相都覺得頹

呢間真係好難食
差唔多$800食一個lunch omakase
但佢幫每一個人上既野食都係一模一樣
佢啲壽司一般啦
最食得過既已經係係佢個松露
個海膽杯係腥架
最痴線係個魚湯 又杰又腥
我食完忍唔住細細聲講左句：
「真係好難食」
我隔離位（唔識既）即刻轉過黎同我講：
「喂屌我都覺」
我真係未試過食omakase食到咁癲
連隔離位都屌埋一份
如果隔離位有緣見到呢個comment 不妨相認

呢間食過 真心垃圾

推推推

CLS
咁都搵到

睇佢開魚就知佢唔識啦

點解佢乜撚嘢都落芝麻

我說：我想看看桌下有無一隻痰盂，發現竟然沒有，可見這家所謂日本料理，在這一點，體現了明治維新精神。

推
支那狗有咩係真
仆街d set 支那狗扮仲要set到咁撚貴
等睇蘋果訪問拆穿你

梵高都屌7佢

咪係
肯定係支那人假扮啦
屌你老母

四國而家都多左香港人啦
不過真係鄉土料理 d fd 同埋海邊
我都想去多d瀨戶內海呀
又係好多屎忽食

條友個樣成個689咁奸奸地已經唔想食啦

除非係去拉麵其實日本野都幾難唔係魚....
仲要係團體去既....

不過你地老細都算係咁啦

一丁友日文N99感覺好難去呢d地方

抵食，但食物就我覺得麻麻

巴打你係咪就係openrice寫食評其中一個

因為佢係芝麻人

芝麻人開

剩睇料架話算係咁
好多酒好難唔貴

扮都搵個日本人扮
專業D喇

正想講
就算D鋪幾正都好 點會寫咁長篇
香港人喎 點會咁好心機心機長篇大論

修養再高之本人

係真係無可能
樓主有張相條友仲要一路燒住啲魚一路鬧客
日本廚就算廚野唔夠好食，manner都無低質到咁

up

之前有次食omakase
有條支那妹響隔離開speaker玩FaceTime，開到好大聲
我同朋友望一望個日本人廚
個廚完全無比番回應我地，笑笑口低頭抹刀

d傻閪入撚左去覺得有問題唔撚識走？
膽小如老鼠

點估到老細平時咁孤寒
竟然帶食omakase

因為放飛機會俾處於道德珠𡶶嘅連登仔屌

支那狗扮日本人

喺美國大把日本野都係支那人開

見到入咗去覺得唔對路唔走
覺得師父唔對路唔走
食物質素有問題唔走
sales咁嘅態度都唔走
你仲好意思上網講出嚟話畀人聽你幾戇鳩

其實好多地方要識自駕先得
鄉下地方就算有電車都係疏到仆街
酒店定旅館都係rakuten travel book 好哂
搵野食可以tabelog搵定先
日文識d簡單應對law
如果日文苦手去番東京 京阪神都夠既

咁又冇 我果次食就味道冇乜野
淨係覺得個師傅同個女人態度好西

覺得唔係特別好食
但因為我果次係第一次係香港食omakase
（之前只係食過壽司大）
以為食材搭完飛機係咁 就冇理到

咪係, 芝麻好影響d壽司d味ow
一睇就知係放題/爭鮮水準

走咗會俾連登仔開post批鬥屌晒全香港人

港 人 放 飛 機 ，日 本 小 店 空 運 食 材 變 垃 圾

早排同我friend都諗住開返間
而家又平租
因為港豬實在太易呃
好快番本

求其搵啲批發湯底做下拉麵
咁就人日頭收你百五蚊扮高級嘢
灣仔有間戇鳩壽司店
一個冬菇切開兩邊一串收60蚊
發達係靠呢種生意模式

喺日本以外地方好撚多日本嘢都係支那撚開

除非真係你喺日本都會搵到嘅餐廳，或者我諗係日本介紹嗰啲餐廳

老實你呢個係好明顯既logical fallacy,唔好咁去make argument

真求奇食個lunch都幾千蚊啦
3位數樓下個d 直頭唔好提我屋企隻狗都唔食

後面果句好精警
我覺得openrice啲好評未必全部係打手
但一眼睇好多都話「omakase初體驗」
即係無食過，自然唔識比較

真係食開果啲就好食得出個分別
上面第一張相擺明係啲鼓油多到流出黎
feel到好咸，一拎起就會散

openrice睇仲有張上個茶碗蒸個碟上面勁多水，洗完無抹到咁，貴既日本餐廳唔會連基本presentation都咁差

仲要呃完香港人
轉個頭屌香港客西

如果啲魚係靚，梗係逐一食真個味
使乜拼埋晒，魚又包住堆海膽咁食
咁土豪式無味覺既食法真心好支那

唔知你個邏輯係點
如果佢想寫日文 一個日本人無可能咁樣寫得錯 重讀幼稚園都唔掂
如果佢係想寫中文但唔熟 喂大佬份野係漢字同平假名混合 中文有平假名? google translate都唔會咁啦
有合理懷疑佢係扮日本人

前兩日黃店態度差個post 啲人又唔係咁講個喎
話最憎態度差嘅鋪頭 要整死哂佢哋先得
依家佢唔係黃店 就唔係連登講得？

請指教

日本人->識寫日文->識寫日文menu

所以”唔識寫日文menu=唔係日本人”

有乜問題？

如果我話 “識日文menu=係日本人”就係logical fallacy

依家唔止menu錯 仲有支語屌人 同唔識講日文
你明唔明呀

你條廢柴又柒一次

問題係依間係omakase，唔係普通日本餐廳⋯⋯
收你幾百近一千既價錢，連menu 都錯？
就算唔識日文都會請人寫吧？求其到咁好打極有限

收皮啦廢柴死藍絲

其實呢間野係衰扮日本人既omakase 師傅扮得柒
講真一般廚房收埋起黎，同樣食物靠地段裝修已經可以呃到99%港豬 搵下pr 打手帶風 openrice 照樣幾千正評

屌其實d老細咪又係大陸呀叔

做臭個朵 就改過新名 換個鋪位
繼續呃香港人屌香港客西無限loop

依個係重點
高級餐廳一定會expect多過其他
你80蚊碗拉麵我唔理你餐牌D文法點撚樣啦
但收得1千蚊就唔可以錯餐牌囉
唔係寫錯字咁簡單喎
係成個語言都錯左

日本人=識日文 means equivalence
⇒ means implication, use the symbol wisely otherwise u are saying knowing Japanese = Japanese, or simply use if then

作為窮撚，一次omakase都冇食過，唔駛中伏

越描越黑

而家唔係做邏輯推導題
casual講就梗係當單向推導合理就得
無啦啦喺度執箸d symbol你當而家考試定交essay

貴價餐廳你估真係全部錢係食材度
係成個環境+服務
你諗下你諗住打卡 點知張menu咁唔專業
俾人見到仲唔笑死

呢個真
求其開間居酒屋整個吧台，搵啲cheap嘢整式整水扮上菜，收你舊幾水一碟，大把水魚游埋嚟任劏

你估香港人真係好注重咩材料新鮮呀，刀功咩

個撚個都係畀錢食feeling同打卡之嘛

留名等學logical fallacy

而且乾淨過間西野

副眼鏡駛唔駛訂造

Logical fallacy 即係講緊推導過程有問題
同個symbol無關
留明學logic 學英文先

屌 咁嘅樣，同佢篇寫手文一鳩樣

Open rice其中一個正片話個湯另佢最難忘
好似用左100條魚煮出黎咁
睇完你咁講之後明白曬

明明勁多劣評focus話佢難食，而無留意到廚師係支那人扮喎
同埋呢種價位既餐廳，有大部分客源係食開靚野
你omakase上件壽司鼓油多到滴出黎
我屋企人食既話直頭開口問個廚啦

你支那人打本開餐廳，同支那人廚主理係兩回事

鮨文食過一次dinner我覺得好撚難食
香港人其實真係為打卡曬命多過真係食野

洗舊錢就係要話比人聽我幾疊水洗得起

呢兩幅圖只令我覺得好噁心反感，散左就散左啦，將兩個人嘅關係／前任嘅性格擺上網係做乜春壓榨前任最後一丁點價值黎為自己套上深情光環？

咁到底有冇可能搵出個師傅係咪有中國血統
因為鬧人時用自己最流利既母語的確係好自然既事

自己身有屎，仲出pr開地圖炮屌香港人
而家比人踢爆埋，偷雞唔成蝕渣米

諗起之前篇潮文信同條女新仔講話條女鍾意咩體位 話以前好緊但幫條仔已經開發左條女唔洗多謝揾唔返不過都係好賤

廣告文來 萬寧 大餐急救

閣下副尊容……
真係佢黎？

退一萬步我當倡係日本人，係一個無良心的黑店

Dislike左未先

呢個唔係新細明體
係細黑體

男人老狗咁既八婆文筆
同佢個鳩樣一樣咁撚核突，屌佢老母

佢打= 姐係講緊等於ching, 要說服人就唔好留位比人入，語意都唔清晰點討論

聲稱係日本人師傅
做高級既お任せ唔係普通壽司
你老味同人講menu 鳩流唔日文唔中文
夠膽死話係日本人開
一陣要求出示日本護照+日文對話測試
告鳩佢商品說明條例都得呀
你一係唔好標榜自己係日本人師傅

屌 返上中国呃大陸人啦

係咪讀logic讀到個腦short 左
全世界都明，得你覺得有問題

成個儍鳩咁仲敢問人明唔明

handcarry唔係空運呀?

香港人、台灣人、日本人個樣真係有時分唔到。

英美澳等國嘅壽司店好多都係大陸人開
而大陸人開嘅雜貨店都鍾意用Hong Kong做鋪頭名。

讀logic讀到個腦short左
唔識正常日常溝通，一定要咩都跟logic套符號

啱 我哋連登仔感覺行先feel到係就係啦 嘈乜閪

啲日文

如果仲有自由行，呢間再係小紅書吹兩吹，哇日本師傅識普通話架，實賺死

你望清楚佢舉咩例
佢確實執箸緊單向定雙向

阿出fb post嗰條乜乜Chu
依家冇幫你出到名 唔好咁撚自戀住
依家係踢爆尖沙咀間垃圾鮨見支那人扮日本師傅
即係你篇垃圾文講嗰間
放飛機就要比你指控全香港八百萬人唔值得好東西
但係香港人更加唔值得支那冒牌燶魚壽司師傅
更加唔值得你呢啲狗都不如嘅marketer/kol or what ever crap food lover you are
食開屎真係唔好公開亂咁介紹餐廳
食死人係咪你賠先

你唔好話
一日未睇到個廚師張身份證或者護照，
我地都唔可以話佢唔係日本人
仲想死兜

蝻亞仔連日文都識

一般pr 咪頂多都係openrice 搵d blogger
食完就幫手係各大平台宣傳
仲可以指定字眼

去到咁柒真係第一次見

我阿公講鄉下話，我三歲果陣佢就中咗風，之後全屋無人講
我到而家都仲識講，點樣唔記得自己母語呀？
講兩句就返嚟啦

唔撚好話100%日本Ship過嚟？

推到師傅返支那

嘩，眾人皆醉我獨醒，
柒左仲唔潛水刪po

叫肥撚自己急救下先啦
搵佢賣減肥食品真係人唔笑狗都會吠啦
面皮仲厚過吉列豬排

啲fucking losers就係咁
社會垃圾人才

睇得出係自戀狂

個湯望到都驚

巫婆湯

KoL門檻好低（自稱）

食開日本野見到個餐牌都知係流啦⋯⋯

佢竟然仲可以呃左幾年？！

香港人啲錢真係易賺，同一樣野你賣$100蚊啲人睇唔起，賣$1000蚊就爭住搶

扮傻鳩咁都要保持兩秒距離就咪撚睇po算啦

吸い物個"い"字其實可以省略, 唔可以話錯

啊豬啊狗都kol

果班自恃有品味的只係想乘機抽水話香港人愛放飛機令香港人自己睇小自己

手法唔似健吾咩

有電話就得

你估我知唔知佢講乜？

你啱呀
個人感覺，我覺得多個い好睇少少

見到海膽呢個色水都仲敢食落肚已經係勇者

面鼓湯/清湯會起泡？

用赤身包魷魚簡直係侮辱咗魚

好似爛屎

一個月前空運既又係臭
臭左先空運既都係臭
總之臭就係唔新鮮唔高級
完

屌撚屌以為自己紅人？比人笑鳩做支那日本野打手咋

睇個樣都知係柒撚蒙蒙食甜筒

吉村椿黛子

裕美咪唔識日文

之前做嘢見某香港大型超市
係真係一板板日本海鮮塞落機肚，超新鮮

依家呢，一個月前既貨掛

有巴打去咗挑戰荷包未？

其實拉麵豚骨湯多肥同骨膠就話
平時d湯應該係做出汁し
清湯為主
唔知呢個咩撚野名堂呢

睇顏色其實都大概估到咩料
真係恰香港人食開劣食唔識分

嚴格黎講冇錯，不過睇晒成個menu，好大機會只係寫果個根本唔識/漏左，𥜆誤打誤撞冇錯到

不過壽司舖更多係寫 雲丹

漢奸

利迷見到對家有呢d 球迷會會長仲未進場既

點解咁多好評架

打手

海膽要食淺色，同埋唔可以溶

個海膽同碗湯咁撚樣都敢擺入口

大陸人師傅黎嫁，返大陸食平一半😆

牛肉加蔥花 要烏冬嘛

正路係廚師自己度個餐牌
分分鐘果個朝早去市場睇完咩新鮮好野先寫落去
屌你以為日日一樣SET MENU咩
香港小菜就話

環境同工作都唔同
裕美冇去做日本文化既事業
唔係日本人去學日本料理到識做omakase都會學到一定既日文
因為你唔識日文師傅同你溝通唔到你跟本學唔識
特別係去學呢D好多術語之類既野好難去翻譯既
搵個香港人去日本學完返黎
叫佢講返都會成口日本術語
唔識日文到咁連自己整既野叫咩都錯(睇餐牌)既你敢去食?

FB出POST條友連日本人定支那人都唔識分
信佢間野好食一定係弱撚智
睇埋D野食相同餐廳裝潢好肯定唔係日本人開

打手and未食過好野既人

細細聲講
唔係分手，係溝靚模表白失敗人地唔蘇佢

omakase嘅精髓就係咁之嘛
廚師拍板決定今日邊度魚新鮮啱上菜俾客食
個客信嘅係廚師嘅經驗同專業

定晒有咩食嗰啲應該叫Sushi set
頂多賣兩舊水

開名啦

每件刺身都非常新鮮；嚐一口海膽杯，平時不愛此道的我也覺無比鮮甜

笑死
收皮啦豬國毅 Corum Chu 你把閪口撚識分咩
屎你都話鮮甜架啦

咁佢做廚屍

係邊度學師
又遇到個唔識日文既日本師傅呀

PUSH

上面仲有人護航話唔代表唔係日本人
支那人香港人日本人開又好，唔識日文咪搵人翻譯囉
就算係香港人開餐廳，雙語menu會寫
soup&甜品 pork with bbq醬咁 又中又英擺埋一齊咩?
根本係餐廳做野求撚其是9但
個廚師如果真係架仔，叫佢返鄉下掃街啦

睇標題重以為係頑固壽司

唔知點形容
但切魚個方式唔係平時望住日本人果種
好中式廚房佬

塊魚生反黎反去幾次掐到暖晒
反轉時有少少高咁撻番落個台到
感覺好唔衛生好粗魯

香港人果排興乜就一窩蜂去開。葡撻。韓燒 古乜味 全部極速玩爛個市。

Omakase 都唔例外

痴線，樣樣嘢都加勁多汁落去
驚死人唔知啲料唔夠新鮮

典型支那佬手法

Apple daily 麻煩上多次去實測
如果唔係以後冇人會信你d野

條友應該食開屎

而家d五毛流行改名，名就好憎政府，但言論就直頭想追住含

有負皮=一定唔洗試

吸物當佢冇錯
甜品點都錯

點解唔扮一個啞嘅日本人？咁咪咁易俾人篤爆
又可以話自己身體有殘障去博同情

應該係呀師父為咗俾香港人有更大嘅親切咁所以特登想中文，真係用心良苦

應該係香港人飲湯多 所以湯用日文寫
香港人少食甜品 用中文寫親切D

正宗日本師傅樓上小店 Omakase唔使$200有交易？

食過一次
真心垃圾
用簡體字濕紙巾
檯唔乾淨
魚唔新鮮
無sell酒但酒勁cheap, 唔係omakase level
2018年食完到而家仲記得個負面記憶
無誇張

去左膠美國開

大聲啲講，條撚屌PR豬都想紅
就幫佢紅啊屌佢老母

上面有人post左啦
睇佢整野手勢都唔知跟過日本人學師
仲學人開omakase
開大大件壽司店算啦

唔似跟過日本人學師

Share 個po 去FB 比人report 我

fuck book就算鳩數啦
家下啲弱智小青頭先會睇

小支支

唔識分，但佢隻手指有黑邊

omakase要用平黎做推都一大陣伏味.....

係, 好既omakase 鮨とかみ 鮨中本 醍醐 果d都算, 貴得黎堅係有水準
但好多都係價錢便一截, 食材或者師傅亂咁黎搞臭晒個朵

我都唔識煮，但睇落覺得有分別
平時見開啲日本廚師切魚個手勢好斯文

見佢就好急好粗魯
拎住舊拖羅響個台上面反黎反去又揸到暖晒⋯
成件事好唔開胃
就算日本人咁做，加埋啲黑邊，見到我都唔想食

Sushi for

好的東西，香港人都不值得擁有

追擊埋條肥仔PR，幫個大陸人做廣告文仲要屌埋香港人

條仆街而家唔俾人留comment

左邊係真日本人黎

嗰集支那人Lu Kim間中餐City Wok同佢鬥
佢好天真比支那人撚

認住條仆街肥仔PR朱

北韓你間餐廳食到高幹肚痛
要犬決

嘩屌好樣衰

收大陸人錢呃鳩香港人

仲要屈香港人放飛機，呢條肥仔都唔好放過佢

之前唔係有班連登仔係度吹奏呢間嘢咩？

係男人既就寫返幾段條女既使用方法，俾個下馬威
寫到嫁女咁就收埋啦

見佢去皮去到ON99 塊魚皮係上面就知佢唔撚識啦
屌,求奇上YOUTUBE睇下人地點開魚啦

A promise is a promise 乜鳩英文

好似樓上有Ching話係溝唔到嘅女

快回祖國吧 會唔會好D

當你知道蘋果飲食男女背後運作包你嚇親

以前喺日本公司做，三個老細都係日本人，一大堆日本同事，大部分都識少量普通話。
二老細個老婆係中國人，所以二老細可以完全用普通話對答仲識寫，但有口音而且同老婆都係會用日文溝通。
母語會唔記得無乜可能，仲要普通話勁過本身日文，玩咩？

呢啲真係港奸嚟
仲用喺FB同連登撐佢屌港人嗰啲

辭職hand over咁 呢d員工幾盡責

連石門都有omakase. 我本住打輸數心態 反而有驚喜

肥仔PR快啲出嚟解釋

我一直認為係接近外判形式
唔係拍完片之後賣俾蘋果咁樣?

有肚腩既689

呢條友出晒名鳩，班frd直頭有個tg group專係討論佢有幾鳩，而佢本人仍然覺得自己好受歡迎

鮨一？

死肥鳩朱國毅 Corum Chu無fc就幫隻支那仔唱衰香港人
仲學人做marketing
係咪好需要出黎解釋下呢?
柒撚左就話咩戴頭盔後按，條友分分鐘冇撚食到
就咁影完相就算

個師傅本身都係咁扮日本人啦，其他打手都係咁講佢係日本人

英國統治香港百幾年

你覺得香港人英文如何

件衫有漬cls

個姿勢好chill
好有性格

傻西先會去噢媽殺驚

僕日本語本当上手

得架喇，我哋梗係知你唔係護航
呢啲甩皮甩骨相點睇都係倒米

隔住個Mon 都聞到陣怨婦味

細個去元綠食嘢d日文嚟
以前資訊唔發達就算啦
估唔到2021仲有人覺得正常

兩舊水貨仔既賣相

張menu 係咪用左幾年冇錢換? d 紙殘到...

男人老狗

好過冇被英殖過嘅華人地方

啲日文真係睇到好撚尷尬

openrice啲負評好好睇
臭又酸既海膽

件kol d文筆好作狀

個湯起泡係咩玩法

Push

呢條垃圾死全家啦

幾百次麵豉湯

赤身本身都冇咩特別，又唔算話好差
但放左啲濕鳩黃金魷魚入去好似去左明將咁

講多D啦喂

都係呢句
香港人極之多不堪嘅地方
但係凡事都要屌鳩香港人
講咩「#好東西香港人不值得擁有」其實講到尾咪又係要踩港嚟顯得自己高貴

間餐廳咩名？

要比人覺得自己唔同人地， 高高在上

最緊要唔好俾人發現出術啫
所謂拉麵湯底你估間間都同你搵幾百斤豬骨去吊一鍋湯出黎咩
好多都係現成，但又唔算係用豬骨精咁cheap嘅，例如好似雞白湯咁一定有得叫貨，一包野再加自己吊個少分量嘅湯就可以話自己用十幾個鐘去熬出黎，屌有十個鐘都唔撚關你事嘅

太古城food court執左好多年啦

點解唔燒咗先上 真係襯熱食咩

價錢包表演
就好似食牛雜送較剪聲咁

條死毒撚肥仔pr快d去死

真，去極都去唔到

我幫佢兜啦
佢應該有孖生細佬嘅
細個嗰陣失散
一個喺日本 一個喺台灣/支那
所以會有人上完去
話廚師係日本人

食物參差都係咁
好食嘅係日本嗰個整
腥臭係台灣/支那嗰個整

法式湯

神戶牛咩

拍唔拍片係有sales 揾你嘅，條片讚定彈係同錢掛勾，甚至有人會問你想唔想讚多啲？想就識做啦。所以你會有見過有啲片係𨳒到間店一文不值，原因自己諗

利申：有朋友係受害者

上open rice 睇果啲圖
啲魚一係火炙一係濃汁一係整pat野上面

好似啲雞唔新鮮要黎整炸子雞咁

miso foam

見到佢個姿勢都覺得係粗枝大葉嘅大陸人

人燒佢燒 燒到街邊燒焊咁

屌好污糟街邊是但搵個師奶都乾淨企理過佢個「日本師傅」

都幾似日本

.......啲搞笑綜藝節目嘅佈置

lm

勁！

佢切魚係据落去
魚皮個度未見過人把刀90度角咁樣拉

睇相都正到

果個乜乜chu 係咪老細？
唔係佢個fb post 真係唔知有哩間野

好想入去見識下

push

唔係老細，諗住幫手賣廣告點知柒左

人地係KOL 專家， 即係kol 入面既kol

粤菜炸子雞,隻雞唔新鮮都會食得出
根本係麻辣雞煲

樓主準備開(2)

openrice有幾個都話刺身食到有魚骨

俾成千蚊食魚骨

推到佢仆街

殿堂級

支那人去到邊都鐘意扮日本人
歐洲個邊好多日式小店
都係支那人開

利申：中過一次伏